［沒事兒軍點名］高調樓爆失蹤人口

冇樓慘過冇J
周大俠
古巨J
王小虎
不要問只要信
Gini_Wijnalomo
燊森林火林森燊
膠不可登
90後廢CHING
正義的花生
供完昏

以上失蹤人口係沒事兒帶領嘅樓爆大軍
如果數漏咗歡迎補加
早前仲日日開post講樓爆 最少跌7成
又周圍挑機笑人上錯車
全部聲稱高薪厚職 個個月入5萬以上 手持幾球
依家全部人間蒸發
大家好擔心佢哋 如果發現佢哋麻煩通知一聲

失蹤人口唔好負評完就走 出句聲啦

佢地去晒邊

淨係知佢哋扮去歐遊 其實日日潛水mon post
已經有4個負評咗

留啲優越感比佢地

過一排跌返佢哋又出哂黎打飛機啦

仲有藥王呢

Fatso
撚狗俠
淡友俠

ching ho bo

兩球仔
屈狗

上連登上到比人恥笑到上心口都唔撚敢出聲
班人現實一定廢撚到仆街

撚狗咁撚

供完昏
熊三到就完美摸頂

邊條廢柴逐個負評呀

成班廢柴現實係比人禁撚住大大聲屌柒佢地都仲係頭dup dup眼濕濕 好似死老母咁既垃圾 比人恰都唔敢還拖

諗到比我點名班人激到爆血管又唔敢出黎比人恥笑 淨係敢負評都忍唔住笑
明明早排仲周圍笑鳩人

笑到仆街

屌，識負評唔識出嚟

仲要逐個負評 好撚肉酸

有件改埋名

Metallic paints既黑 同Non-Metallic paints既黑 有咩分別?

正

Ok 除名

隻撚狗同花生之前串撚到仆街

算啦，口舌之爭邊個贏有乜所謂

現實做贏家先重要

屌
之前班淡友話上連登都要改名正廢柴
又一次恥笑返自己

佢哋現實係loser 想上連登做贏家
我就要佢哋連上黎都做loser
之前個個咁撚串

身體力行賣樓轉租

一個趕老母番大陸霸自置公屋，一個攞老母差餉扮自己有樓

樹倒猢猻散

【如果保升不快樂】高調淡友樓爆討論區（3）

畀大家重溫當時啲淡淡咁幾串 講野咁撚黑心
我上面提嘅人全部有份
依家全部失蹤

過時事台尋下寶

我數11個出黎 有9個負評
話佢哋無mon post邊個信
仲扮去歐遊 柒撚到

屌我日撚日出聲都比你地話失綜 做乜鳩

撚狗又話切？

貼單出黎比果d真係好on9上連登吹下水咪算

幾時再貼下新聞或者發表下經濟偉論叫人唔好買樓呀？

淡淡成日帶起左唔計唔計同埋貼身家呢兩個潮流

公開處刑

特別係三皮狗，畀我撚到深潛而家再改埋名
拎老母差餉扮自己，又唔識睇應課租值，得個八皮喺到笑鳩人

仲要唔識睇供樓月結單，以為係貸款確認信，柒撚到

不要分那麼細 比我點得名嘅全部都係柒
例如90後廢ching聲稱同條女都係高薪 早排日日周圍笑人搵25k
又例如不要問只要信聲稱同阿妹一齊儲咗七位數等樓爆
又例如周大俠聲稱自己住緊望海三房樓
又例如燊森林木林森燊聲稱自己point21公務員係人中之龍
全部都係on9到好難唔比人bin

仲未計以上全部人都經濟學家上身
個個話儲表 今年會不停加息 會好似日本迷失唔知幾多年等等

柏傲灣周大俠聲稱買樓花出租，戇鳩仔黎

現實身邊淡友好多都係"經濟學家"黎
不過連登係淡友集中營，一齊比業主撚~

淡淡歐遊係咪冇數據，只敢負皮

好肉酸

個個自稱月入50k，原來咁啱果個月爆數，靠佣金維生，27歲自稱經理，原來係基金經理

爆數先5萬邊個黎

好悶，懷念跌市有好多battle post睇
跌市都仲有好多好友出黎同佢地嘈下
一升市就消失晒好冇品

點解冇我個名！

係，因為你面皮夠厚，扮業主都做得出唔怕比人笑
我唔係話要屌走你，都想你比d歡樂大家，淡友所剩無幾

pt21係人中之龍

每一個留言都有負皮
真係得閒

除左好痛，都唔知講咩好
淡狗最後既反抗

下 佢哋而家個個買晒樓la 有啲仲好鬼馬 一早幾年前買晒仲要最近供完tim 而家不知幾開心 呢幾個月全部約埋一齊去歐遊 un un 腳 得你唔知仲懵盛盛

係喎 唔記得咗講 佢哋嗰幾球一早11，12月嗰陣時候已經買晒牛啦 唔係你估，百發百中㗎嘛

Xx俠？

跌市，好友冇壓力，樓照供
升市，淡友大壓力，被加租，又要搵地方搬，邊有心情上水

淡友要好好保護，冇佢地會少好多歡樂

佢哋成日話樓價跌業主好大壓力樓照住 樓照供 都唔知有咩壓力
反而樓價升 佢哋班淡淡失望之餘仲要繼續追樓價 要後悔自己on99有機會唔上車
錢又無 樓又無 都唔知邊個先大壓力

淡狗俠自2010年落錯車追樓價追左九年

仲有位自稱係低置區契爺，之前叫少女陪訓計劃？

兩球仔

最好笑係依家只係反彈少少 係咪真係升返都未知
已經全部一齊鳩縮唔敢出聲
廢撚到仲話樓爆大軍

話明樓爆大軍梗係樓爆先出黎

咁就真係升番晒先出黎binc唔遲啦下話
無留意開以為真係大升

垃圾花生一生第一部車，好撚緊張

好多現實一定係公屋仔黎

mnc主任級

加息 縮表 貿易戰
緊係等車爆先買，遲買多啲option呀

重點係果時跌果少少班廢柴出曬黎打飛機日日話唔計唔計 四圍挑機又叫人唔好買樓 又串鳩人供供果度仆街呀嘛。廢窮毒都冇所謂 但敢講又唔敢認 依家個市回穩個個好似冚家死曬咁縮返入老母個閪入面呀嘛。 個個都明白班垃圾自己冇錢又想個市跌比佢入市既心情 但講事實佢地又唔面對 仲反博上車係傻西果下乞人憎嘛 好友點柒都起碼面對現實先啦

真係升番曬wo

老麥經理

你回果條友都係廢淡來，之前好撚串

憑感覺話升番晒乜都係假
CCL?物業估價署?

如果唔係升，跌市咁鬼大口氣既全部淡友點會而家絕跡財經台樓post呀

係咪去咗環遊世界?

兩邊鬥無聊鬥鳩叫
一邊未跌開始鳩叫, 鳩叫到跌左10%
一邊就升番2%開始鳩叫

跌左半年，依家升左3星期想升返晒會唔會過份左
淡友聞到囉味都潛晒水，你仲戇鳩鳩升返晒喇咩 升返晒喇咩 升返晒你直情要去bbq添啦
繼續掙扎啦柒頭

留名等睇佢話其實自己都有樓

on柒99咁
升唔升番晒有乜實際影響
有樓仲上心過無樓既

搵人CAP 9佢圖睇下邊個上心D?

好友跌10%個時聞到囉味未?
咪撚咁無聊啦

系，感覺升番曬～
最幣銀行🏦都跟住我感覺提升左估價

睇黎你係想比佢地撚到ccl 上200

我就會好心，勸你星期六日 睇下樓

睇完呢句，去估下價，又真係升左

好友無潛過水 跌得果少少得淡友以為業主要跳樓

無潛過水咪就係柒囉
-2%個時好友: 遲早升番, 跌左對我無影響
-4%個時好友: 遲早升番, 跌左對我無影響
-6%個時好友: 遲早升番, 跌左對我無影響
-8%個時好友: 遲早升番, 跌左對我無影響
-10%個時好友: 遲早升番, 跌左對我無影響

回升2%個時好友: 沒事兒升番了 !!

咪係，果一兩成升跌幅都唔係太上心

我相信你真係出去睇下盤 感受下啲盤搶成點之後就會有第二個睇法了

從來跌五成都未驚過
原來樓爆都只係跌得10% 唔知邊個柒d

你係AA

-10% 有咩影響....

交租既交租，收租既收租..

回升2%
所以話廢淡啲智商真係唔係人咁品

咁升番又無影響...咁升黎做乜

屌你班廢淡出句聲幫下口啦 見到同類比人圍屌仲係偷偷地正評算數 做人做到成隻狗咁 偷偷摸摸
問題係跌過10%咩 個別成交跌到10%你班垃圾打曬飛機 咪又係買唔起

好有娛樂性

可能自己正皮呢

個別成交唔計正常, 但CCL唔計, 差估署又唔計, 銀行估價又唔計.....
咁樣不如計 "落街睇下樓感受下"

依家重點唔係笑佢地唱淡 係笑佢地之前咗高調 依家升啲啲就鳩縮潛水仲要扮去哂歐遊

真係信你班死廢淡望上車就死得
差估，ccl 全部都係濟後數據，睇到呢啲數字升番晒上上年高位先action 已經唔知要捱貴幾多入貨
叫你落街感受係睇下而家最即時既價錢/氣氛，你條傻尻仲要死撐係到講未升番

濟後還濟後, CCL跌過10%發生左就發生左
收到,有數據唔信, 一味叫人睇樓, 呢排無客睇樓咩咁驚?

唱好還唱好, 成日叫人睇樓

廢淡第1式
"你一定係AA狗" !
CCL跌左10%, 之後點呀? 上左車未?
講樓市唔係講買賣一味J個價上上落落有冇人咁撚得閒,
淡友個腦真係裝屎
仲有岩岩已經有人講左, 唔係唱好唱淡個市有冇問題, 係一升番小小班廢柴就全體深潛呢單野好撚柒呀

問番你丫
CCL升番2%, 之後點呀? 落左車未?

樓價升左=套現買多層 首期識變出黎
樓價跌左仲正=一拆二, 細換大

又贏....

淡友最撚仆街係玩網上欺凌，成個月日日撚寶星中心，又quote 估價，又爆地址。it9 自爆埋都要繼續鞭

又選擇性失明呀
淡狗D POINT弱到
跌左半年10%, 而家1個月唔夠仲要升得最急呢期個CCL都未反映到就已經有你口中所講2%, 咪睇下黎緊升完未囉, 我有貨唔放等升高D再放同你升緊市想等跌入貨邊個急D?
咁辛苦俾你地望到跌CCL 10% 都遠不及16年個價, 你地仲可以等幾多年?
咁都好囉黎串, 柒夠未呀廢淡兒

jm9

話淡友升40%跌10%衝出黎威
但好友跌10%升2%又衝出黎威

兩邊都係ON撚99架拿, 你亂扣帽子話我淡友你鐘意啦
兩邊ON9仔, 邊一邊ON9 D你自己諗下啦

正確
睇淡咪唔好買
睇好咪買貨
有咩好嘈都on9

呢D說話應該係淡友意氣風發果陣講
人地正正常常有上車迫切需要都俾佢地網絡欺凌果陣你地去左邊?

咁講網絡欺凌真係唔知邊一邊勁D囉
選擇性失明無人幫到你

你戇尻d囉
繼續比人撚啦

係囉係囉, 淡友好撚慘
我就冇興趣同你考究歷史
剃人頭者, 人亦剃其頭
講完

講經咩, 壓力測試頂到2層樓按揭既人
洗撚睇價入市?

正恩

你真係唔識架喎

屌鳩好友就等於淡友都ON撚9
你有邊句見我睇淡?
次次講Fact講數據就覆落街睇樓

話人升少少就潛水, 唔照鏡睇下自己升少少就狗衝出黎威?

兩個人頭頂兩層都唔識

少爺占6千萬樓都轉名玩首置。 你堅係唔識玩

我發覺你地講樓果班都好癲

廢淡乜都唔識扮大袋真係好撚正

GOODEST LOGIC
升市就淡友潛水, 唔係應該對應跌市就好友潛水咩? 請問好友可曾潛過?
你講果句升小小好友出黎嘈係對應 跌小小淡友出黎嘈WO, 呢樣野好明顯佢地做得仲盡丫
訓醒未呀?

笑到仆街
有能力100蚊買兩個杯麵駛撚格價咩, 100蚊2個照買啦 !

無一句唱過跌
一直話好友on撚99
樓升同好友on9無直接關係

奸奸?

我都無唱過淡
係你地見比人屌就鍾意屈人淡友姐
你呢?唔記得轉AC?

好低質既post
老實講我都係睇淡
但我有樓
自住可以買
炒賣就唔好啦..由其係住宅
易買難賣
得果喱幾兩喱回報。。風險大過回報
唔洗嘈交既
有能力咪入場研究下

呢個post好撚多失蹤人口mon
睇下個淡友啲留言幾多正皮 笑死

班廢淡有能力就唔使望樓爆啦

乜得黎咁熱鬧呀
班淡友唔係好中意講保升架咩
做乜無曬保升post#wfc2#lm
想圍爐恥笑都無人post估價

人地就安居樂業, 呢班廢淡仲發夢樓爆

無撚事啦, 升撚返哂啦
利申: 自住千萬豪宅 (淡友)

淡友唔好搞錯呢個post嘅原意
不嬲話睇淡無問題
問題係我點名班撚樣係樓價跌果陣日日洗版煩撚到仆街
又周圍挑機笑鳩人上車,咒人跌樓死又扮撚哂專家
講咩唔計唔計, 自貼幾球身家自貼月入全部都係由佢哋帶起
有啲人又嚇鳩想上車嘅人 點知轉個頭話自己買咗樓
好啦依家升返少少即刻失撚哂蹤扮去歐遊
呢班係正宗嘅廢淡 所以我唔係要bin全部淡友 係bin某幾位高調樓爆嘅廢柴

同淡淡講加按？佢地借錢驚過撞鬼架

睇黎佢連15%要畀都唔知

正解 成班淡友拎保升打飛機打左接近半年
果陣真係成個財經台都係佢哋啲精味

無撚錯

有真心想買樓既人問意見，就話遲買平一球，J人地層樓估價跌。轉頭又話自己已上車。屎忽鬼到呢 。

正義的花生
供完昏
王小虎
就係佢哋

呢班人扮有樓麻煩做少少功課

J 完都係買唔倒樓 訓街啦呢班仆街

上撚到車咩攞老母差餉扮自己，唔通佢地日日想佢地老母死謀層樓？

唔好話我話
如果過一排跌返呢班撚樣一定即刻歐遊完返黎瘋狂開post打飛機或者bin我哋c

花生（已改名）：話我買唔到樓？我仲有老母個三球八棺材本

咁又點？好友有潛過咩

最好笑係以為係運登唱幾唱真係會無人同佢爭，連登應該係佢地世界

每個回覆一個負皮

逐個禁

現實中既失敗只有按一次負皮黎發洩

咁你唔講下16-18升左30%
一陣升多5%係咪可以名正言順屌柒你？

淡淡：成班傻好，以為龍市無敵，到最後變龍屎。

喂個市又跌啦 淡友們沒事兒即刻率先上水
留名睇佢班大軍無啦啦又歐遊返黎

你又出黎分析下丫

垃圾的花生會唔會改番名

MO幾時升AC? 可以買多個單位

無知真可怕，你當基金經理同地產d咩咩經理一樣?

你搵到個基金經理月薪唔連bounus冇50k我睇下

終於有淡友還拖 黎啦出招啦

首領又係跌市時候出黎領導眾生無論佢睇啱睇錯都好，人品應該都係一個仆街。

多謝澄清，原來淡友都係AA9
你哋隊友踢爆你架

癡線，有邊個基金佬會想個市淡 你究極識唔識玩

可能係倫敦金mk

你將倫敦金歸類為基金?

你講架咋 一係倫敦金一係AA9 依家潛晒水

第一條友邊有消失到，成日係吹水台開po

老母層樓夠話係自己啦

三皮狗垃圾的花生去左邊

乜樓市升返好多咩

升少少淡淡都潛曬水

佢咪其中一個 呢兩日股跌即刻露返哂啲龜頭出黎
又比我估中

又屈

樓市跌就跌硬 你咪繼續唱好

我幾時又唱好
我擺明笑鳩係你哋班樓淡跌果陣就意氣風發 周圍挑機笑鳩人
依家只係回升少少即刻潛哂水扮歐遊
望下你老家高爆區咩環境先啦

咪理條on9仔啦
其他人都知市場氣氛轉晒都唔出聲
條傻鳩重話跌就跌硬 幾撚傻鳩呀你話

未撚睇過樓既細蚊仔

歐遊完未

依家淡友都唔認自己係淡友添
咁我係淡友囉好未

没巴去哪兒
没巴 没巴
我們去哪裡呀?

真。高調樓爆 (升)?

C觀點: 施永青

今年的小陽春近乎瘋狂
(節錄)
今年的情況很特殊，市道轉旺得很急促，簡直可以稱之為瘋狂。公眾假期剛結束，買家就不知從那裡蜂湧而至。他們眼見之前出現過的低價成交，其實只是曇花一現，市場上實際上可供選擇的盤口並不多；可謂是賣出一個就少一個，而剩下來的盤口，價錢就會比之前高一級。於是買家都有點後悔，覺得應該在2018年第四季就果斷入市。

他們中有很多人原先都以為，中美冷戰是一股極為龐大的遏抑樓市力量，足以令樓市進入一次較長的調整期，樓市可能會拾級而下，他們可以不用心急，遲些一定會有平貨執。然而，真實的情況並非如此。本港樓市只是在去年十月與十一月期間，出現過一段交投極之淡靜的時間，但願意在這段時間割愛的業主並不多。所以平盤很快被吸納。未到聖誕節，樓價已經觸底反彈。這次好淡較量，很明顯又是賣方勝出。

據前綫同事反映，近期買家爭相入市的情況已接近瘋狂，只要業主肯簽約賣，連續反了幾口價，買家都忍住條氣照追。有一個一手新盤，同一個單位同時被近十個買家看中，發展商不知賣給誰好，問競購者喜歡玩抽籤還是猜包剪揼。結果多數人選擇猜包剪揼。賣樓賣到要猜包剪揼，相信一手住宅物業銷售監管局也沒有意想過，將來不知是否也會立例監管？這樣的事情真是世界少有。

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2019年3月13日
我早上跑步，天氣好到不得了，有些少微涼，陽光又不太猛烈，我問自己，這算不算是小陽春，近日一二手樓的成交價以及成交量都非常理想，就好似近日的天氣一樣，應該可以算是小陽春，點解仲有咁多人話小陽春即將到來，唔通他們期望二手樓樓價再創新高，新樓則除了大賣之外，而且還要賣到好價，如果是這樣的話，應該是大陽春而非小陽春。

唔知點解，小陽春令我想起徐志摩，她靜悄悄的來，靜悄悄的走，揮一揮衣袖，不帶走一片雲彩，小陽春現在是不是靜悄悄的來，我覺得是，亦有人覺得不是，這就要視乎大家對小陽春的要求，如果要求銷量大，又要樓價高，以這個條件來說，小陽春還未到來。

地產商絕對了解地產界的金科玉律，就是在最好的時候賣走最差的貨，在今年春節之後，新樓貨尾是非常好賣，地產商根本不用開新樓盤，他們可以利用這段時間賣走貨尾單位，雖然有一些是要減價促銷，但大部分都可以以市價賣走，當中有不少單位如果不趁早出售，可能要付新樓空置稅，既然可以用市價賣走貨尾單位，這還不是小陽春又是什麼。

友人問我，今次小陽春幾時會完結，會不會好似徐志摩話靜悄悄的走，絕對不會，當貨尾單位賣得七七八八之後，地產商就會大鑼大鼓開售新樓盤，代表小陽春即將離開，因為要推大型新樓盤，必須要有相當折讓或者優惠，否則就很難吸引到買家，不過有人不同意，他們話地產商的力量就是團結，只要聯手不賣樓，無論政府出什麼辣招，樓價只會愈來愈高，我覺得這是有多少物業的人，一廂情願的講法，唔賣樓，不如唔好做地產商，老實說，地產商一定會賣樓，不過就要等適合的時機，小陽春都唔賣樓，究竟幾時會賣。

學下人哋老施
早幾年都睇淡格
後尾識轉軚

又大戰

早排佢哋日日開post引戰我哋都應戰到底
依家想引佢哋 唔知去哂邊

睇開啲啦，多啲樓淡咪少啲潛在買家，多謝佢地就真

你估連登呢班淡淡好有實力咩

淡狗俠冇做傻事上水了

Ching好波,撚狗咁撚

交咗幾錢租？

假糧單青山狗

淡狗俠淨係識推post但一路捱打，真係第一次見

你睇你落錯車九年，交租交到傻左接受唔到人搵多過你

唔知佢今年畀業主加左幾錢租

繼續引用，keep住上水呀租樓俠

你每個月幾多號交租呀？開post提你交租

租樓俠，做咩我開咁多post你一個都唔敢入？反而你推你D柒post上黎我就入去撚狗咁撚你

交租都係有限錢, 一球對淡友俠黎講唔算得係咩交多一球租都仲得

支持佢繼續租樓租到退休之後訓街

希望佢個仔（如有）唔會屌佢老豆落錯車冇撚用啦

佢應該 show off 下張租單，以示富貴唔志在
真有錢人富貴人家，邊駛在乎層樓係租定買既？係我地d 死窮鬼先要諗要預先 lock 死未來既住屋開支既 limit 先去買

可能住緊公屋呢

又岩喎

淡狗俠，見字就post張租單黎睇下， post埋之前，睇下呢九年係咪越租越貴，定越租越細

希望係啦，落錯車交租用曬D錢應該有資格申請公屋

租單都有得show off

如果唔賣樓都就黎供完, 仲交緊租

佢搵番D租單睇番，會唔會做傻事

係佢而家見到人搵錢多過佢，就會不斷重覆一句，開始失常

會租個更大既單位

大灣區岩佢

潛去邊呀？你冇交電話費呀？

淡狗俠係咪衝落樓搵ATM過數交租？

仲有大將抹屎兒呢

去買玩具

淡狗，做咩縮番入你老母西呀？出番黎畀我哋撚多你一陣啦

2010年賣自住真係好慘 難怪前半年跌10%果陣咁興奮

興奮地狂打飛機，結果精都未乾就升番哂

以為會跌番去2010呢D垃圾唔係靠努力上番車，係靠大家仆街佢上番車，人品衰到貼地

唔知已婚未，跟著佢應該要走佬，投資眼光垃圾，窮一世

投機還是投資？

上篇解釋了「現金為王」與「現金流為王」在理念上的分別。承上篇，簡單而言，「現金為王」(Cash is King)策略是犧牲「時間值」來換取大跌市趁低吸納的時機。很多人說，投資最重要是時機(Market Timing)，我認為雖然時機重要，但關鍵是我們在等待時機來臨時，是坐著等，還是賺住等？時間一長，分別之大會是一生人的財富。

信奉「現金為王」的大多數是一般的大眾散戶，或本身並未持有資產的人士，他們的資本不多，起步點較低。對於起步點較低的人來說，投資賺取時間值看似太長遠(儘管有些年青人其實有的是時間)，難以追趕已起步的人，因此他們更喜歡投機，或者說投機才能為他們帶來更大的希望。「現金為王」正正給予了他們一個很大的願景，他們期盼大跌市的來臨，資產價格大跌，這樣他們便有機會以超低價在市場掃貨，同時有資產人士身家大幅縮水，他們的財富距離便能大大收窄，勝負的情況便能夠逆轉，這樣才能出一口抑壓多年的悶氣。

「現金為王」或Cash is King的口號看似是多麼的令人振奮和理想，然而沒有水晶球的我們又如何能夠準確預測真正的大跌市何時來臨？在跌市出現時，應該跌多少才出手撈底，五成？六成？有人說七成，但如果願望最後沒有實現，又或是僅跌兩三成就見底，那豈不是事與願違？一直持有現金的心理壓力相當大，而且時間成本極高，而成本只會隨著時間而遞增。以過往的例子，如08金融海嘯，不少人認為樓市會繼續下跌，低處未算低而沽售自住樓。十年過去，持有現金的他們一直等不到他們想要的結局，到今天還要一直繳付租金，到最後就算給他們等到了跌市，到時誰又會是最有條件入市之人？你相信會是那批一直持有現金的人士嗎？相信大家心中都有答案。

事實告訴我們，不入市的永遠都不會入市，而且會越來越難。因為，時間一長，他們輸的時間值會越來越高，要板回輸掉的成本，他們需要等待更深的跌市，跌一兩成對他們而言也是輸，輸住入市實在難突破其心理關口。但對有做好資產配置的人而言，跌兩三成已是一個良好時機，他們有能力調配或用利率購買流動性入市。

投資長遠致勝之道並不在於時機，而在於資產配置的合理性。如果一個人投資永遠都是抱著all-or-nothing的心態，那麼不論你持有何種資產(現金抑或股票、債券)都只會是一場賭博。大跌市時要掃平貨，而最終能夠大賺的有兩個關鍵，一是即時流動性，二是融資能力。現金作為最liquid的資產，其流動性當然高，但持有現金成本也高。比較好的做法是持有「具可槓桿選擇」的資產，有需要時可以利率購買流動性。

有某些資產是可以對沖大市的，例如固定收益資產如債券，其特點是當經濟環境轉差，意味著市場沒有條件加息，債券受避險資金追捧，且債券具高融資能力，更能在低息環境下利用低成本購買流動性再投資。這是為何我說不應all-in 任何一種資產(包括現金)。投資長遠致勝的關鍵在於資產配置，取不同資產的特性和優勢，在不同的市況下都能自然對沖風險，發揮所長，從而長期獲得合理而豐厚的回報，這就是「投資」與「投機」的分別。

相關文章：

現金 vs 現金流

預測大市升跌意義何在？

咁似呢度啲淡淡
個個話自己手持幾球cash擺係銀行定期都唔做下

同埋研究緊captain marvel

公交原來係支那仔

公交唔緊要
重要答公交

淡淡名句「唔計唔計」 唔通已成絕響？

可唔可以搵人貼下班淡淡既文出黎J下

淡友入市

Bin C

連自住地方都無既人可獲得有幾成功

得罪講句同流浪貓狗有咩分別

🤕

沒事兒大佬都話你哋班高爆仔肉撚酸呀 仲唔上水
畀自己大佬恥笑感覺如何

冇黎2個月
之前日日post劈價新聞又作文打晒飛機d公屋俠去晒邊

去哂歐遊

呢句要cap低，每次班淡出嚟就貼

屌 公屋俠

出年2020
當供20年都供咗一半
人生有幾多個十年
仲要淡到幾時